1500蚊以下嘅三腳架都係垃圾，不服來辨！

淨係計影相腳架！

有唔影相既腳架？

我掩護你～快啲走先

買貴野就係送技術 啲死窮撚無錢咪撚學人攝影

認同

完

呢個post都有得笑

停喇

呢支掂喎

呢個用嚟攝影，唔計
人哋問緊唔係影相用嘅三腳架

一起身部機咪跌

咁撚逗趣既呢個Po

樓主個post就咁比個弱智仔騎劫左

笑撚死

仲有無

靜腳唔過千五

5000以下都是垃圾
利申用緊gitzo

呢個post做嘜撚嘢

三腳呀

第一個reply好重要

我係街度睇到呢個 post笑到成個傻仔咁

欣賞你只忠於影相果份執著同熱誠

sor

唔好比佢停

巴打你啲轉接環起邊度買？

啲賣天文用品鋪頭

m43表示買轉接環好難
通常都只係for n廠同c廠

我係c

你玩astro?

係咪會企上去

你通常去邊度天文攝影？

我離島人

好羨慕你呀 , 個天一清就影到

我唔影星野，影planet 同 dso

planet愛好者

planet 無難度

轉完C再轉M43

屌你呢個爐嚟

架住個煲既腳架

1500蚊以下嘅三腳架都係垃圾，不服來辨！

#12 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

呢個先係爐架
你果個係爐，有岀火位同入汽位

痴撚線po 笑到

爐同架合左體啫

難怪你咁大聲問
「有唔影相既腳架？」
原來係白痴嘅⋯⋯

咁先俾左機會你

你用咩software疊相？

planet 用sharpcap
DSO用緊app

轉上轉

在那遙遠的星球•一粒沙
好虛無，好飄渺
騎劫咗個po唔好意思
我都係岀返去先

你唔介意終國貨，大把

日本amazon其實有得買(日本野)
不過好貴
不過好貴

所以咪話終國貨 幾十蚊個

你去香港鋪佢地都係入終國貨

明白嘅
不過有得選擇嘅話唔想用強國野

你影乜野

仲起入門階段 , 學習天文攝影中
不過我鍾意影planet

影行星唔洗轉接環

直接用電子目鏡

zwo asi xxx

影planet只係自己比較喜歡嘅一環
其它星空攝影都有興趣同會接觸
所以唔考慮電子目鏡

(p. s. 本身影左相好多年 , 近呢一兩年開始學習觀星同其它天文知識 , 想將觀星學到嘅野同影相combine埋一齊)

唔用電子鏡應該影唔到，除左月球，但月球你唔好電子目鏡，都係影唔到細節

細節係指呢啲

用單反應該做唔到

劫以騎

多謝你意見先
我自己就覺得天文攝影比普通攝影複習好多
需要各方面 ( 基楚攝影技巧 , 天文知識 , 天文望遠鏡 , 追星儀/赤道儀 , 後制 , 環境因素等等 .... ) 好多方面配合 , 先出到好嘅作品

要繼續俾心機先得

燈腳果d 都唔係好貴

等咗4頁都未見潮文

咁你用咩鏡影

幾千蚊入門級折射式望遠鏡 (Refracting telescope)
你果款荷包負擔唔起

幾千蚊已經唔太係入門

影到好多野

但折射唔係用黎影行星

我知 , 但你果款真係好貴丫嘛

其實唔係，127馬卡係三千

玩熟左d基本野先慢慢upgrade上去

到你真係玩"熟"，你會發現枝鏡係最唔重要同唔一定要最靚最貴，最重要係類型要岩，同埋其他配件如腳，赤道儀，導星，濾鏡，細如尋星鏡，呢啲先最最最重要

我當初都唔信，但當你親身經歷過，每晚花三個鐘，最後都徒勞無功，你就會慢慢信，然後深信不疑

BTW，planet無難度

認真問
室內想拍整野食
想入套系統應該揀咩好
想坐台面1隻腳
企係到1隻腳
可能要影d overhead shot
想要中軸橫置